\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.13}
\usepackage{tikz}
\usetheme{AnnArbor}

\pgfplotscreateplotcyclelist{mycolorlist}{%
red,every mark/.append style={fill=red!80!black},mark=none\\%
blue,every mark/.append style={fill=blue!80!black},mark=none\\%
black,every mark/.append style={fill=black},mark=none\\%
green!60!black,every mark/.append style={fill=green!80!black},mark=none\\%
}

\title{Image Super Resolution}
\author{Thomas Angermeier}
\date{11. Januar 2018}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
  \frametitle{Image Super Resolution}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{stu.png}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{YCbCr}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{3.jpg}  
  \end{center}
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
  \frametitle{Trainingsdaten}
  \begin{itemize}
    \item 80\% des BSDS 500
    \item Input: 400 Bilder (160 x 240 oder 240 x 160 Pixel groß)
    \item jeweils in 10 x 10 Patches (überschneiden sich um 5 Pixel)
    \item Ergebnis: 400 Bilder (320 x 480 oder 480 x 320 Pixel groß)
    \item jeweils in 20 x 20 Patches (überschneiden sich um 10 Pixel)
    \item $ \Rightarrow $ 582800 Trainingspatches
  \end{itemize}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
  \frametitle{Neuronales Netz}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/complete.png}  
  \end{center}
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
  \frametitle{Neuronales Netz}
  \begin{itemize}
    \item 100 (10 x 10) Eingangneuronen
    \item 2 Hidden Layer mit 200 und 300 Neuronen
    \item 400 (20 x 20) Ausgangsneuronen
    \item jeweils fully Connected
    \item 2 fache Vergrößerung
  \end{itemize}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
  \frametitle{Neuronales Netz}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/dnn.png}  
  \end{center}
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
  \frametitle{Training}
  \begin{itemize}
    \item Alle Patches einlesen (10 x 10 und 20 x 20)
    \item 10 x 10 Patches als Input in Netz
    \item Ergebnis mit 20 x 20 Patches Verrechnen
    \item mittels Mean Square Error und AdamOptimizer Netz optimieren
  \end{itemize}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
  \frametitle{Training}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/train.png}  
  \end{center}
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
  \frametitle{Evaluation}
  \begin{itemize}
    \item Minimaler Fehler
    \item Maximaler Fehler
    \item Durchschnittlicher Fehler
    \item Absoluten Fehler
  \end{itemize}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
  \frametitle{Evaluation}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/eval.png}  
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Produktiv Nutzung/Evaluation}
  \begin{itemize}
    \item Alle Patches einlesen (10 x 10)
    \item 10 x 10 Patches als Input in Netz
    \item Ergebnisse (20 x 20) wieder in Große Matrix mergen
    \item Cb, Cr bikubisch interpolieren
    \item komplettes Ergebnis abspeichern
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnisse}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/butterfly_marked.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Originalbild}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterfly.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnis Neuronales Netz}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterflysuper.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnis Bikubisch}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterflycubic.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Durchschnittlicher Fehler}
  \begin{center}
  \resizebox{!}{0.8\textheight}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-mean.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Maximaler Fehler}
  \begin{center}
  \resizebox{!}{0.8\textheight}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,15.78) (999,15.78) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-max.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Korrektur 1}
  \begin{itemize}
  \item Werte unter Null auf Null setzen
  \item Werte über 255 auf 255 setzen
  \end{itemize}
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-corr-mean.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \endminipage\hfill
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-corr-max.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \endminipage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Originalbild}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterfly.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnis Korrektur 1}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterflysuper2.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Korrektur 2}
  \begin{itemize}
  \item Alle Werte um negativsten Wert ins Positive verschieben
  \item Werte auf Bereich 0 - 255 beschränken
  \end{itemize}
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-corr2-mean.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \endminipage\hfill
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/train-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/eval-corr2-max.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \endminipage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Originalbild}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterfly.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnis Korrektur 2}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterflyhist.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Vergleich mit SRCNN}
  \begin{itemize}
    \item Trainingszeit 15.000 Epochen 75 Stunden vs. 21 Stunden 36 Minuten
  \end{itemize}
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,4.449) (14999,4.449) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/long-mean.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/srcnn-mean.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}  
  }
  \endminipage\hfill
  \minipage{0.49\textwidth}
  \resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tikzpicture}
 	  \begin{axis}[cycle list name=mycolorlist]
      \addplot +[mark=none] coordinates { (0,15.78) (14999,15.78) };
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/long-max.csv};
	  \addplot table [x=Step, y=Value, col sep=comma, mark=none] {../data/srcnn-max.csv};
	  \end{axis}
	\end{tikzpicture}
  }
  \endminipage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Originalbild}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/butterflyorig_bw.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ergebnis Korrektur 2}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{../images/data/crop/test_image.png}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Erkenntnisse}
\begin{itemize}
\item Tensorflow einfach zu Arbeiten
\item Einfache Lösung für ein komplexes Problem
\item viele Optimierer und Funktionen an Board
\item Tensorboard + Logging gute Tools
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
  \huge
  Vielen Dank für eure Aufmerksamkeit!\newline\newline
  Fragen?
  \normalsize
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}